老貓唔肯食乾糧 體重下降

13歲 18年8月驗過血 有第一期腎病
之後都多左餵濕糧

但到呢幾日 突然唔肯食乾糧
晚晚去到12點就係咁叫我地餵濕糧
(之前無試過咁)
體重岩岩一磅 由3.5kg ->2.8kg
水keep住平時份量咁飲
小便正常 但明顯見到大便好乾
份量亦比平時少(便秘?)
好擔心
聽日會打電話book睇醫生

有無人貓貓試過咁

推一推

幫推 我屋企隻貓都老了

腎病要低蛋白，唔應該食濕糧
忍心餓佢，肚餓自然食
問下獸醫議見

腎貓會有好多併發病，貧血胰臟炎結石之類，會唔會係痛所以唔食野呀

腎病先要餵濕糧啦，唔打皮下水邊度黎水俾佢排毒

會唔會牙齒問題？

想問下貓味年輕個陣食邊一隻糧？
想參考下

如果食濕糧要食獸醫配方或低蛋白質
如果隻貓唔飲水濕糧水份唔夠，可以問獸醫 貓每天要多少水 加水落啲濕糧度，唔好餵一次 每天最少三餐 會平均啲

腎貓都有處方濕糧架
本來餵嘅乾糧要停啦
同埋食降磷藥會好易便秘
要睇住佢飲唔飲得夠水

不是低蛋白，因為低蛋白會令到老貓冇肌肉
咁佢哋就會好易攰
正確啲來講係要食優質蛋白
有很多人喂生肉糧腎指數會變靚仔左
因為生肉含優質蛋白同埋大量水份
比較關鍵既係低磷
因為有腎病嘅腎代謝唔到高磷
所以會大大增加腎嘅負擔
樓主不防上fb哩個group睇睇
有好大量嘅有用資訊

基本上低磷飲食，小食多餐，同埋水份就係最需要嘅嘢。任何老貓都應該停止食用乾糧。乾糧無水份=餅乾，重要有多重程序去製造。當中既營養已經流失好多，更加唔係優質蛋白。

From fb group 貓豬藍藍慢性腎衰竭的生活札記

普遍獸醫配方嗰種濕糧成份差到喊
低蛋白會令到貓隻消瘦肌肉不足
蛋白質方面只要正常及是優質蛋白就可以了
反而低磷係重點

明白

lm

Google 貓鮮食磚
希望幫到佢

唔好下下食處方糧.....生肉會係比較好既選擇